我係前線記者，嚴正呼籲唔好搵我地做盾

朋友無連登ac，佢有啲說話想借我ac同各位巴絲講：

我係前線記者。知道大家嘅注意力都去晒元朗班鄉黑度，不過麻煩大家番一番嚟西環呢邊，有樣嘢我要嚴正呼籲：

唔好搵我地做盾
唔好搵我地做盾
唔好搵我地做盾

當時個情況係咁，你地同警方在信德中心對開對峙，大部分行家就企晒上中間橋墩位。

然後有好多次，都有人攝入記者中間，再掟漆彈過去。我強調，記者唔會話咩應唔應該掟，掟啲咩，呢啲唔係我地應該去管，但你地用我地做盾做掩護，係會危及我地安全。

當時就有警察，喺有人掟完嘢之後，將催淚彈直接打入記者群之間。屌，係呀個警察係擺明乘機抽水，但點解有呢個位畀佢抽？就係因為你地借我地過橋。

我明白，你地武力差異太大，直面打無得打，但都唔應該搵我地做盾！尋日有啲行家gear都未齊，大大啖咁索催淚煙，又想死頂影埋佢，好撚慘。

然後太遠都唔該唔好掟，因為呢，屌你地以為自己大力士咩，咪全部掟中記者囉。

我都要多謝尋日幫我洗眼嘅朋友，多謝晒。相信行家們都會認同，靠近你地係安全過靠近警方。但尋日有一刻，我覺得兩邊都會攻擊我。乖啦，唔好逼我地鬧你地啦，好嗎？

講真，就算我地有一樣立場，但落到場，唔好當我地係隊友。我地要保持獨立，如實報導，我地嘅報導先有公信力架。

好啦，鬧完。知道你地都好辛苦，特別係對住班鄉黑。我只可以保證，記者嘅鏡頭一定唔會因為危險而離開人民。啲仆街做過嘅嘢，我地會令全世界都睇到。

推

push

推
保護記者

TVB前線記者? 9up打編文就得?
不如你so張証出黎先啦 口講無憑

如果同一篇文，cctvb講就無道理，蘋果日報講就有道理？係真係假，有無道理，相信巴絲有雪亮嘅眼睛

保護記者

cctvb除外

屌
當救下人啦
想既咩大佬

仲有拎唔拎記者做盾差佬都想打你架啦
你咪如實報有示威者鼠左去你後面囉

要推
真記者有佢既天職
垃圾傳媒就繼續借黎做盾

幾撚仆街喎你

你on9架？ 要打，唔做盾都會打架啦

推
記者要影到真相

pish

你ON9喇

咪係

記者加油！靠哂你地既相機還示威者一個公道

人人都打編咁既文,人人都話當時人 明顯搞分化
如果你真係記者既你大可以so張証出黎証明自己係記者身份
根本唔需要下下講 眼睛係雪亮等要人地信
我無講過係cctvb就無公道 其他記者就公道
我都係想知你個post可信性有幾高

佢地咪將你地迫去示威者果邊
然後照打囉 跟手就話情況混亂分唔到
起佢地眼中 記者=阻住佢地做野=敵人

講得岩，唔好拖記者落水，盞消耗記者對我地嘅好感

Push

已經就住黎 費事掉到你啦

辛苦你地前線記者

PUSH

推，真係辛苦記者朋友

對唔住記者朋友 辛苦晒。
保護記者呀！！！

yes千其唔好搞記者
仲要保護佢地

公道講句, 真係唔能夠拎記者做掩護, 人地係中立, 咁樣做真係會令記者反感, 隨時令記者企係警察一邊

咪撚俾人帶風向啦
遲早黑警發大來搞 連記者都唔俾係現場
到時黑警真係光明正大

收到, 兄弟識做

辛苦晒 記者加油！

圖都無張 比啲誠意啦

你係咪 講錯左呀

係你地自己企到咁前咋

唔知係唔係事實
但我建議勇武巴打都唔好咁做

Full gear擋到橡膠就贏嫁啦
班狗已經無得升級

多謝你地 加油

前線記者辛苦晒！

中咩立 有良知都唔會中立啦 擋下會死咩
宜家為正義而戰呀 仲中立

多謝哂 辛苦哂
對唔住
香港加油
支持你地既專業精神

Pish

前線手足下次無謂令記者哥哥姐姐難做啦

人地份職業事實就係要中立

不割不分

多謝記者！將事實如實報導讓更多人知道！
保護好記者

但係CCTVB就算吧啦

岩呀!我無講對與錯!只係想知個事實
單單打編文就講到真既咁 造文章係人都識 但係事實永遠得一個
建議樓主po張証(cut個人資料)睇睇先 9up係人都識

記者是中立的

見到tvb個堆大家識做啦
睇你班人今次一唔一齊罷工

人地講緊報導中立呀 關良知咩事

要掟野真係行前啲，唔好又要淆又要掟
發夢見過好多次前者比野掟中

大家記唔記得，612個時話過我地要好好保護記者！

支持記者

另外我想講，你地扔野可唔可以扔準d. 我比人tk打左落隻眼到腫晒

我果陣冇怪佢冇鬧佢，佢都唔係有心，但真係扔準d, 唔好沖昏頭腦

唔喺現場嘅人的確冇辦法證實係咪有人用記者嚟做擋箭牌

不過 唔洗喺現場 用腦諗下都知咁做係唔啱
所以以後就一齊避免呢個情況發生 OK?

呢樣真
立場姐姐之前個talk都有講
佢地只係去報道事實真相
理應係中立
佢地唔係去保護你地亦都唔係專登企你地前面做盾隔開班狗
只係佢地有必要咁做去記錄事情發生同經過
所以盡量唔好影響佢地嘅工作

辛苦晒記者朋友
大家都真係唔好再咁
記者都傷埋邊個幫我地傳遞真相

圖呀 睇呢啲打飛機文連登仔係咪會爽啲呀?????

自己走位架啦，唔通示威者打中你又話差佬搵你做盾咩

打錯字，記者

又有幾多冇上過前線既人比正皮
首先 前線記者一定要有full gear
呢個係你地公司一定要提供到既野同責任
二黎 屌都係想減低危險姐
而家警狗都好憎記者
但點都有小小顧忌
掩一掩護可以免被爆頭喎大佬
太遠又唔可以掟 太近又唔可以搵掩護
你叫前線手足點反抗點守住條防線

最後 警狗將催淚彈打入去咪將個責任放喺示威者啦
呢幾日成日都聽話比位人入比位人入
搞到好似強姦你果個係大條道理咁
前線唔係當你做隊友 但前線都會驚死驚比人拉
記者有時主動近距離接觸警狗
我地都唔會話你地主動做警狗既盾
亦都有好多理性既手足會叫大家停一停唔好dum中記者

上到最前線點都有風險 情況咁混亂大家都係執生
最怕你地面對警狗咁無理既對待之後開始將矛盾移向示威者

一齊推CCTVB記者同攝影做盾，佢地有免死金牌

又來 邊個搵你地做盾先
係咪想淡化警察掉記者呢啲事實？

先不論有冇圖
呢d叫打飛機文？

加油

any 證明

up

保護記者！

至少遮曬重要嘢，show 連登no. 同記者証先，人哋個個出post 都識咁做。

知道
sorry
唔該曬

Push!!!

Pushhhhh

喂警犬不嬲當你地敵人架wor
真係有當你地盾咩？

勿分化
兄弟爬山啦

收到！
記者，辛苦你地喇

戰地記者

好好好

瘦底同我練左手力，先好掟

推呀
唔好令記者朋友難做

記者加油
今次運動可以發展到咁, 除咗和理非同勇武分工合流, 都係好在有第四權報導真相

保護記者

巴打你又有道理 我唔係前線唔知
如果樓主有圖 個理據會大好多

保護記者，大眾有責任幫記者出頭。緝拿毆打立場姐姐兇徒

agger

話說沙田都好似有幕，有位手足係記者堆掉狗之後隻狗噴左記者方向，希望大家唔好借記者做兜

緊係啦屌你老母，第一日做人？

你係TVB定有線？

一問記者證就潛水

記者既職責係救人？

支持記者! 加油

727促進驚際，唔好挖眼啦，記者做嘢洗你教？

唔小心負皮左

記者朋友 唔知你係真記者定假記者
但麻煩你搞清楚
依家係警犬打你定係示威者打你
警犬係任何情況下都唔應該郁到記者
你比警犬打 點解會變左係示威者問題？

睇直播真係幾多漆彈唔夠力中返頭排/記者

巴打 你又有道理

乜唔係
佢地明知唔係你地仲要借你地過橋,你應該追住佢地close up大頭追問點解咩
會唔會奇怪左D呀
似你借記者過橋多D wor

香港記者加油，無言感激

漆彈催淚彈中晒落記者

RESPECT

當自己大力士果句笑左

咪又係下下掉中記者呢句又笑左

推
保護記者=守護真相

清!你講得無錯 本身搵人去擋一向都係錯架啦 所以我同意內容印講既野
但係唔排除有人扮記者帶動風向
我都係想知打呢個文章既人 係咪真係記者 因為e+好多post都係假
連一個証明都無就叫人信 真係信唔落

個日我見示威者玩玻璃瓶都呆撚左
好心行前少少拋高啲啦 又要淆又要掉
又唔知自己準成度差 諗完5秒後就有記者中左 打到鏡頭。

P牌
分化
唔肯SHOW記者證+會員編號

朋友 你返印度食蕉啦!

記者咪講左俾左個位警察入囉

兵荒馬亂
就算示威者唔係記者後邊
差人就唔會9放煙咩
做乜都有藉口架啦
情況亂成咁
仲可以分清敵我先action咩
盡人事架姐
打仗咁呀以家
大家各自執生會現實啲
不過前線記者辛苦哂

你都當係救下記者
已經好多記者受左傷入左廠
搵人救唔係問題
但要搵岩嘅人
我諗你都唔會搵狗救你掛

記者辛苦了

對唔住 辛苦你記者朋友

咁打打下有個冇立場嘅阿婆行過，你又可以拉佢嚟擋?

推到所有人見到

hkaaa嘅記者綁起用黎質住個催淚彈唔比佢噴

重點係我地唔可以拎記者做盾
你都唔會拎立場姐姐做盾拉係咪先
冇左佢地幫手我地只會俾人禁住來砌

收到

癡筋，無啦啦話你拎記者做盾

pushe 推比前線見到
辛苦一班記者了

辛苦了

兒登真係兒登
無論文章係Positive 定 Negative 唔通乜證據都無你地都要支持?
無知係好可悲 要明白文宣就係要你地分散焦點 而你地望住淨文字
都要推 ,咁其他重要既Post落撚晒底啦 點解到呢一刻都唔撚明自己做緊啲
乜 人推你又推 自己分析下啦 唔撚用腦既連登仔

對唔住

[勁近影到，一定要推] 721上環天橋上無預警下向人群開槍

Push
保護記者

我係記者 我中咗彈呀 叫咗義士唔好搵我擋架啦!
我再返千字文就可信?請問佢講邊一句係令你值得可信?
新ac,第一個post, 點叫人信呀

岩呀屌

搵咪搵，有咩問題
你驚咪唔好做記者囉

未係 到呢一刻連登仔真係唔撚識用個腦諗下

唔好侮辱中國成支那侮辱中聯辦為支聯辦
咁樣做係分化社會運動，和理非會走曬

寫支那 大分化

然後太遠都唔該唔好掟，因為呢，屌你地以為自己大力士咩，咪全部掟中記者囉。

講真唔好太後掉 睇直播見好多都係趺落地下

說話唔好亂講
你點定義做唔做盾
至少冇人舉起記者擋子彈
記者企警犬前面係咪做緊警犬個盾
現場情況混亂到咁大家一定係執生
尊重記者報導精神
但警犬對佢地既粗暴對待唔好入前線手足數

你show個記者證黎睇睇先講
唔該記者既朋友

兒登真係兒登
無論文章係Positive 定 Negative 唔通乜證據都無你地都要支持?
無知係好可悲 要明白文宣就係要你地分散焦點 而你地望住淨文字
都要推 ,咁其他重要既Post落撚晒底啦 點解到呢一刻都唔撚明自己做緊啲
乜 人推你又推 自己分析下啦 唔撚用腦既連登仔

望下幾撚多P牌仔推緊啦 仲柒下柒下

我會做記者個盾 但唔包括tvb tvb記者自己檢討下 無丟埋你算俾面

我無講過編野有問題 我執著講係背後講既人可信性
係人都知搵人擋唔合符道德 呢一點根本無錯

今時今日仲無full gear點上前線呀

記者加油

爬山之餘，要保護記者，靠佢哋如實報導真相！！

請大家保護記者呀

借黎擋兩下姐

屌下次直頭捉起個記者當武器扑落d黑警度啦，裝備完攻防+5000架

曲

認同 推

pish
辛苦了

屌你個名
真係改得啱
躝啦

圖都無張你地連登仔仲推
你地無撚得救

就算呢篇野唔係記者講
都講得有道理

記者係最不可以受傷既崗位
請保護記者

辛苦你地啦

岩呀，再咁多聲氣叫佢地下次全部咪撚黎，無新聞報佢地全部無得撈

曲

記者朋友辛苦晒

咁咪係囉，咁呢樣野由係咪記者口講出黎有咩關係？
佢都係講一講個現像提醒下大家，唔洗咁大反應又剩

咁都咁多正評
你唔話啲黑警見你記者都攻擊??

推
大家唔好為記者朋友啦

6月12到7月尾, 做得前線記者都可以仲未有防煙裝
公司唔提供都可以去物資站借啦, 相信你SHOW記者証一定會優先比你
企得橋墩位, 催淚彈點丟你地都會食到
上場前做好準備, 唔好以為我地係去同班死黑警捉棋

至於太遠唔好掟就100%認同,
攻擊得就要確保100%唔會TEAM KILL 或者打中記者

強烈要求建制派議員上前線保護記者

感謝記者，也希望記者明白我們苦況，好多時環境惡化都是由對方造成。多謝記者朋友們不怕艱苦爲大衆報導真相

記者唔係盾 但可以係示威者同警察之間嘅buffer
不過唔係用肉體 而係用鏡頭同身份保護示威者

支持記者 繼續報導真相

兒登 分散焦點咁撚簡單既野都唔撚識 無得救

當時唔喺前線，唔知你所講嘅野係真定假
但若果係真，雖我唔能夠代佢向你地道歉
但我都會企你地嗰邊幫手叫佢地唔好咁做
我只能代表我自己一個普通連登仔向你地道歉
依段時間辛苦哂你地，希望你地嘅傷痛早日康復

在場所有戰士，無論前線定後盾，i love u
光復香港 時代革命

辛苦了各位記者
經一事長一智
前線會進步的

好撚多5毛

痴線 我支持咪搞佢地！

圖都冇張都咁多人推
我夠話 我都識記者朋友 不過冇連登ac
佢話冇示威者拎記者做盾，不過就有警察向佢地掟催淚彈啦

吹啊?

根本唔洗理出文嘅係咪記者，做出和黎個效果好就已經夠

差佬射緊催淚彈，你企係中間，
淋水又埋唔到去，掟返d 野過去又打到你地。

踢12碼時球證會唔會企係兩條友中間？

好撚蠢啲兒登仔 2千幾個Like like一份打飛機文
分散焦點咁撚簡單既野都唔撚識

老老實實，之前youtube聽番立場姐姐講座先知，係真係有示威者以為記者係“自己人”，仲問人地“係咪幫手頂緊？”。

喂阿哥，如果你咁諗，其實真係好唔尊重人地專業喎… 人地喺buffer zone做野，buffer zone就喺狗同人之間，就係咁簡單啫。啲狗就係因為自己有哂立場冇專業操守可言，先會推而廣之地覺得記者喺執行職務時都係有立場係幫示威者。

簡單一句，狹義黎講，一個合格嘅記者真係唔係自己人。咪叫佢地幫你，更唔好搵佢地過橋

記者幫我地將現場消息傳播比更多人知，你就搵人擋子彈

冇記者影住會好大鑊
贊成唔好攞記者做盾

Fact唔係咁check架

我地會保護你地！

推爆

有記者係到掟雞尾酒都唔方便啦

推， 我覺得可信

或加Li乜事達或加Li乜事達或加Li乜事達或加Li乜事達或加Li乜事達

對唔住記者朋友 辛苦哂😭

負皮嗰班係聖人
係唔係得對與錯就冇其他？

朋友回覆：

原本以為有啲舉動係啱定錯，咩身份講都唔重要。不過你講得啱，周圍都寫factchecked但都係fake，咁小弟而家補返。（雖然就算我show咗pass，都唔可以直接證明到如我所講我當時喺現場前線）
既然巴打話邊間唔重要，咁小弟亦無謂強調自己做邊間，反正有留意開嘅話都知呢張係邊間，起碼唔係巴打第一個留言第一句就highlight出嚟講嗰間。

開咗幾十槍都冇有逼力既相
反醒下啦

無錯。有無pass 唔重要，最重要內容正不正確。

果日你地又幫冒警市民做盾
冒警就幫 市民就唔幫 你獨條閪咩

推 收返話你係假既失言

人地記者欠左你咩，叫你唔好用人做盾同唔好亂掟野，合理要求丫，就算唔show證睇新聞片都知啦

兄弟爬山前提係做人做事要對得住良心同普遍道德，唔通你姦撚左隻豬又要接納你係同路人咩，你爬撚錯山呀

生性啦

咁點解要講到成件事合理化開槍但係義士擋受批評?
本身警狗開槍有問題 變成記者慘變義士肉盾
兩件事黎
都係個句搵人擋係唔岩 如果出自真記者把口講 我信佢既當時環境 如果係9up 義士就背負起呢次既責任

推
保護前線記者

贏得輿論或大眾支持系好緊要
大家要清楚乜系做得乜系唔做得
乜嘢系堅乜嘢系流
最後祝大家大獲全勝

支持記者中立

727記者跟和理優唔好入村

就算唔係真都好，點都唔可以搵記者做擋箭牌！

知道！

咁撚多三毛

代前線向你講對唔住
幫你推埋你嘅意見上去

認同，我地如果咁閪既話會慢慢無人認同

推！

感恩

竟然鬧被壓者，唔係欺壓者

點解有咁多人屌樓主
就算佢冇圖（而家已經有）
佢講既野都係啱
記者係職責係報導新聞 唔可以次次expect佢地幫你檔
更加唔應該sip埋去搵人做盾

好撚蠢呀on9仔，入黎講句sorry支持對唔住咪得lor。係你地猛咁質疑人地身份，結果自己疑心生暗鬼但又死都唔肯面對自己做錯既事

我無野講

唔好下下叫人show pass先得㗎，你覺得唔啱聽，無人阻止到你，啱聽咪注意下囉

我係記者 ， proud of自己有得做盾

樓主不代表我

ok我信您 不過兵荒馬亂無人保障到自己個人安全 but記者朋友加油

之前係北角個分享，大家最鍾意嘅立場姐姐都講過呢樣野，記者企係警民中間，只係因為最易拎到相同片，唔係想保護大家

你早講啦。下次你衝前擋，後面走先ok?

推 立場妹妹好慘 唔好再俾佢地受傷

如果因為咁樣搞到記者受傷報道唔到
只會令到班警畜更加冇王管

唔代表你可以攞佢做盾

掉返轉講
可唔可以寫封信俾差人
叫佢地睇準示威者先射

Jm9

支持記者！
但我想講記者們都真係要識走位保護自己
有時見到你地刻意貼近班黑驚都覺得好危險
示威者唔會有心傷害你地
但打緊仗有時真係兼顧唔到咁多
傷及無辜冇人想架

保護立場姐姐 立場哥哥
不受傷 不流血

睇清楚成篇野先啦

多謝

推保護記者！

推，請保護記者

辛苦晒
而家呢個時候 只有記者可以守護真相
希望大家唔好伏鳩佢哋

搵你地做盾？
依家我捉撚住你黎幫我擋呀？
係對家見到你地係記者照打落黎咋

如果真係有呢個情況大家要注意
佢係唔係CCTVB大公報都好啦
應該客觀去判斷呢件事
記者主要係負責採訪
編輯先係決定邊啲新聞出街

有乜撚野好拗佢真定扮

推 保護記者 多謝記者朋友報導事實真相

推 保護記者

有道理
警犬任何情況下都唔應該向記者群方向攻擊

推！認同記者係中立，要保持佢地公信力！
我地要全港市民真心支持我地示威者呢一邊！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

推，咪比對家有借口玩野

g持

難聽d講句 總之當記者係空氣就岩

我都有記者朋友
你講既野完全bull shit

雖然唔係我做嘅 不過都替佢同你地講聲sorry
收到

明白曬
五大訴求 缺一不可

辛苦了
加油

推 記者履行緊佢既工作 唔係出黎做盾

岩，要保障記者安全

然後有好多次，都有人攝入記者中間，再掟漆彈過去。我強調，記者唔會話咩應唔應該掟，掟啲咩，呢啲唔係我地應該去管，但你地用我地做盾做掩護，係會危及我地安全。

當時就有警察，喺有人掟完嘢之後，將催淚彈直接打入記者群之間。屌，係呀個警察係擺明乘機抽水，但點解有呢個位畀佢抽？就係因為你地借我地過橋。

警狗對記者做既大家都知 都冇諗住入前線兄弟數

令大家誤會我道歉 對唔住

記者幫手影証據 搞到記者走佬自己無著數

前線勇就夠勇 真心佩服呢點
但有時又差咁d冷靜呢

如果係真又真係利用咗記者喎

其實平時記者會佢地已經屌鳩蘆葦蔥好多次

咁你講你係記者把撚咩
你有道理你係咪記者都有道理架啦咁
加句相信巴絲有雪亮眼睛就變真理

根本無人咁做
到底連登幾多人去過前線呀？
咁都可以吹奏？？

我唔喺前線 有gear
如果你講嘅事係真
下次有彈 我會拎個防毒面罩出嚟保護你地工作 為我地提供警察違反人權濫用暴力嘅證據
同時 都唔希望有手足借你地做盾 令到我地手足或者記者受傷

你地都要保護自己 full gear

1. 唔好扮記者, 救護
2. 咪撚搵記者做盾
3. 保護記者, 救護
如果做壞左規矩, 記者幫唔到你地監察警犬就仆街架喇

唔好搞到記者都唔幫我地

辛苦記者respect

講得好要衝就我地黎

答我啦柒頭

個日睇live係見過有野掟中左記者
好似係玻璃瓶 個角度明顯係唔夠力掟錯人
唔信大家可以睇返蘋果live
時間大約係西環岩岩清場而元朗白衫未上西鐵站打人既時間點

所以真係唔夠力就唔好掟野，好易掟錯人，因為記者會夾係中間影，當你唔夠力就會打中佢地

好多三毛

呢個post好撚多一撚樣既留言
好似係同一兩個人留言扮到好多人留
大家睇路
分分鐘為727 "示威者用記者擋" 黎鋪路

推
記者/銀髮族/一家大細
係我地每次遊行示威優先保護目標

無論點，唔好陷記者於危險情況。佢地保持唔到中立，報出黎嘅野就會無人信；無左第四權，場運動就玩完嫁啦！

嘩 你個post 嚴重被入侵 推

岩 保護記者 不割蓆

哇呢個post大量p牌推post
想為抹黑鋪路？

同意，咁玩只會令D狗趕埋記者...
記者冇辦法影到D狗既惡行

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我無野講

光復香港 時代革命

726 機場（和理優）
727 元朗 （和理優，反黑，時間有待更新，望入黑前齊腳散）
728 上環 （和理優 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理優）

每天 不合作運動

你不如柒少陣啦

721全程根本冇幾多人敢玩火
又會咁橋掉中記者
我覺得唔係意外黎

謝謝專業的記者
你們也辛苦了

咪撚抹黑
睇到好撚多直播
前線想衝/黑警前進果陣，d記者自己企係中間
撚有人揾記者黎擋？

講真，記者都有權決定係唔係企係中間，如果驚可以行開少少（無judge任何人）

辛苦記者

係得既我去做攝記比前線拎去扑差佬

直

五毛已經全面進場！！
琴日玩何妖！今日玩老解！

各位醒水！討論行動細節，撤退路線，獨立思考！

大佬你地自己走多啲位啦，黑警會主動打你地，示威者唔會，但係示威者係普通人係學生，佢地可以專業到就住你地咁啲黑警一早死曬啦

假post
想分化/抹黑

sorry下次會改

推俾多啲人睇

就算係唔係記者都要避免呢啲事出現

王鳳女士

你不如開post同警察講喵準先射、先掉啦
比人射緊個時實周圍走嫁

打仗呢 就無咩道德高地 成王敗寇 歷史上為左贏 無所不用其極 所以你應該屌d唔遵從警察武力守規既人渣 更何況你同我都睇到 有無示威者佢地都係咁用催淚彈趕記者架啦 打仗呀 大佬 記恊會講如果記者覺得不滿 唔好咁指指點點 打仗無道德唔道德 只有輸贏 自己小心 依家d仆街狗會9放煙 記者記得戴好gear 自己執生

收皮啦 一堆三毛陷家產 我眼見真義士係會幫記者女人檔 嗌佢地走先

你吊差人無效果
唔代表可以吊另一邊
唔好介意思可能語氣重左
但篇文有我覺得啲logic有啲問題
某啲前線手足可能會好'硬'耳
差人見到個到有記者
係咪應該憑佢地判斷應唔應該打粒彈入去呢
唔係話個位混入人堆既手足岩
但篇野好似有少少wrong focus左

呢樣真重要
前線記者付出好多，特別係立場蘋果呢d

為避免祠堂被拆，請元朗南邊圍村村長盡快在本週六之前出來面對公眾解釋，並須做到以下幾點：

1）向公眾交待7月21日當晚數百持棍白衣暴徒在你們祠堂聚集及開會之詳細經過；是否有持棍的白衣暴徒未經同意強行進入你們祠堂？如有的話村長你必須盡快報案及發出聲明，與白衣暴徒劃清界線，以示無辜；否則，南邊圍村祠堂將被公眾認定為元朗黑社會總部。

2）檢查村內各處有冇私藏武器，將所有搜出的武器放在村口予公眾檢視，以示遵從和平。

3）如有任何村民參與7月21日當晚的恐怖襲擊活動，督促他們盡快自首，及向受傷者道歉賠償。

4）保證以後不會窩藏或容許任何黑社會份子進入南邊圍村範圍內活動。

請南邊圍村村長盡快作出以上各點，這是最後機會；否則，現在全港群情洶湧，後果你要完全負責!

呀婆有無收人工有無面具呀 大佬 邊有得咁比

駛撚開post咩，記協又遊行又記者會都唔夠

驚就咪做前線記者
人地鬼佬企最前挑警犬都冇怨過
分化post都5000正評

都咪撚搵人檔啦 你自己無gear 既 無就咪發夢啦

Block得

掟記者定掟警察呀大佬
眼界唔好真係唔好掟
睇見都驚

記者收左你錢做保鑣咩而家？

無錯，記者收人工就係比我地用黎做投擲or近戰武器

cook

示威者搵記者擋唔啱
但黑警無論誤傷定故意打埋記者先係大錯特錯
唔傷害無辜者好基本既事都做唔到

Support

多謝報導真相

盾？
記者企係邊d黑警都射鳩你地
重當自己可以中立咩
由頭到尾黑警都想打鳩埋你地
邊有客氣過

光復香港 時代革命

真心可唔可以掉大力啲，你地9成都係中記者

上次班老記係班龜入面
咪又係比龜逗完再打
佢都on9既

睇留言 睇頭唔睇尾 單機啦你

即係咁，你當得記者係自己人，你會唔會搵隊友做盾㗎？

啱啊屌唔好好似班狗一樣咁仆街

推!

真心好感激記者
哩個時代 記者至係正義既代表（tvb除外）
多謝你地堅持報導真相

自己睇下自己啲負皮

yes
記者天職係持平同報道真相

唔好夾硬逼佢哋企喺你果邊

你哋咁諗係侮辱佢哋專業！

多謝記者，辛苦哂你地。

有時遊行見到d人一出事就叫記者，
我明你地想保護前線
但唔好咩都叫記者去擋唔係佢地職責
應該係互相保護

啲狗鳩黎入你地都唔係第一次
旺角夠曬明顯
你想分化我地？
No

辛苦曬記者朋友

推，係我地保護記者

多謝記者

明白
但唔好叫人「乖」得唔得

大家請保護記者啊！

分你老母化咩叫你唔好用記者做盾係保護佢哋得佢哋可以拍低真相

唔該晒記者們
保持中立 堅持拍攝依2樣野已經夠了

萬分感謝！

發夢夢到比柒彈掟中，大佬準小小好冇，好彩唔係玻璃

係唔係記者唔係重點

就算佢唔係記者，佢都講得岩。佢地職責係獨立報導事實，做到呢樣野已經幫左我地好多。唔應該拎佢地做盾

push 講得好啱

呢堆說話，係記者或第三，第四，第十者講都有道理

出 快d出
唔出正契弟

推 尊重保護記者

屌 記者D gear 仲廢過我哋
我哋救記者先啱

有冇俾人做你做人質？

咁都叫分化?
記者真係無義務幫我地頂架喎
好多記者都唔係full gear
佢地食彈好撚痛架
仲要佢地傷左就影唔到野架
我地仲要靠佢地影返D野架

Respect 記者

p bye

我警告你班分化撚唔撚好再亂9up 我屌你地老母

支持記者 辛苦晒

本身不贊成無原由地擲野，如果仲要擲錯人或害到自己友，就更加無謂

比位狗入
打得甘D

屌你個腦同何妖差唔多

講得好

上次係旺角無示威者警犬都逼鳩你地啦

保護記者
CCtvb除外

投訴得好撚風趣

唔係tvb就得，我地會記住唔搵你做盾

無左記者既鏡頭 我地只會比人打得更加慘

咁企遠啲zoom大啲咪得

禁又唔好
放置play好la

其實攞啲乜嘢人出嚟做擋箭牌都好無道德可言囉，狗嘅話另計

記者係朋友呀，邊個出賣屌邊個

多者記者朋友

sorry

唔好搞到記者啦

我冇嘢講

係，真心唔好鳩擲唔該

話唔好拎記者做盾 我同意
但真係要諗返個root cause係黑警迫9你地走 迫到你地去示威者個推再9打。。
唔排除有示威者會想搵記者保護自己 但都要focus返係黑警都有部分責任咖喎。。

同意

推 唔好用記者做盾

啱,唔好搵前線記者做盾,但cctvb班記者另計

推俾多啲人睇 講過好多次啦 記者唔係朋友 都唔係敵人

雖然冇咁做 但都同你地道歉 對唔住
都多謝你地為新聞付出
我地唔會令記者難做 請繼續保持中立

保護記者
佢哋要紀錄真相

push, 多謝記者們!

義士記者都係英雄

呢個係記者嘅專業操守
正如醫生一樣，咩人都要救

正義既朋友

推

次次記者都係影住最前線, 狗清場第一個硬食佢地係隊友但唔係戰友! 佢哋有更重要既任務在身!

推 推 推

咁都叫用記者做盾？
你同話著衫小就抵俾人強姦有乜分別？
老母前老母後

無佢地追住d落單手足 可能比人溶左都唔知 無功都有努喇大佬

行入記者堆扔警察唔係用記者做盾係咩

多謝記者 推

!

旺角黑夜個晚 已經冇哂示威者
黑警包抄你地喎

#276 有圖
尊重記者
光復香港 時代革命

狗

記者

示威者

你識𣊬間轉移？

然後就可以大叫黑警打記者
好波 記者同勇武割岩架喇

//然後有好多次，都有人攝入記者中間，再掟漆彈過去。//

Quote from樓主

我唔理解點解你會覺得義士主動拉記者落水呢個做法無問題

唔係唔俾你扔，但扔準少少

依樣啱仲要捉住佢地做盾

咁多位可以影係都要企中間 on9

真
有睇到好多掟遮都掟唔準 掟中前線都夠膽死

多謝記者朋友

各司其職=割蓆？

再者，記者嘅責任本來就係報導事實，唔應該亦唔會有立場，報出嚟嘅嘢對我哋有利都只係因為事實如此。所以根本無存在記者與人割蓆嘅問題

記者朋友
唔好意思
以後唔會
大家加油

早兩次衝突睇港台直播已經見到有人係記者堆掟野

我想講既係記者夾係中間
你覺得點樣先唔算係搵記者檔？
仲有你話混入去
點先算係混入去
明明好多係盾後面

sources 都冇係度推推推
而加黑警最撚憎就係記者企中間
所以做野先進退兩難
藍絲page自己睇
周不時都屌記者故意擋黑警路可恥
篇野邊個打 考證唔到
但腦都唔用一味推推推
推你老母咩

唔撚企前面點撚樣影呀

點解唔罵警先 ？ 警察捉打劫金鋪既賊都要睇住人質啦
警呢家打埋你地 好明顯警問題 (雖然比喻係用得衰左 但開槍係警決定）

其實不論係真定假記者
有圖定無圖
我相信樓主都係想提醒下姐
發夢嗰陣時見到有人呼叫記者
但係當時記者休息緊即刻走過來問咩事
之後又話冇嘢啦
好似當左係d物資咁.....
有去過發夢都知其實記者永遠都係企係示威者同班狗嘅中間，每次都覺得佢哋好勇🤦🏾‍♂️

香港加油！

要保護記者

[緊急] [轉發] 727 隱藏離開路線

發夢都見到好多次d人眼界唔好掟中記者喇
有好多次記者都幫前線食左屎喇

有心投訴就開左記招遊行出公開信啦
係自己地頭溫馨提醒，講句sorry對唔住返出去就算啦

岩

睇到想喊,辛苦你地,記者

講咩都係假
屌你source都冇條
我話我老母警司 佢想香港獨立你又推推推呀
推你老母呀

Can’t agger more

即係企前d 你地後面扔 就係搵你地做盾
企到好後扔 就tk 啦

記者俾黑警射多得勇武唔少

多謝，對唔住

唔會搵你地做盾啦
但你地走到咁前線想唔受傷都好難

暴徒罪成
人地好心勸 又唔撚領情
香港人真係好撚難服侍

我唔知你係唔係真係記者，定想玩分化拉

但你又諗下有幾多示威者保護你地記者拍攝真相先喎

個個一見記者冇裝就比哂自己啲頭盔、眼罩、口罩你地
個個一見記者就讓哂條路 定你地可以最快上前影

相反，你諗下警察有冇保護過你地？
屯門傍晚臭河位黑警直接打記者、旺角黑夜個晚黑警包抄夾擊你地記者、沙田晏就直接噴你地記者 ( 前面係冇示威者嫁 ) 等等不能盡錄拉

我唔知點解你會覺得我地拎你做盾
但你苦心自問，我地有傷害過你地咩？

咁又唔關勇武事，搞清楚

Support be safe!

Btw多謝真心記錄真相既所有記者

有記者証我就信係真實 e+樓主so到 我唔需要再求證 記者加油

推！保護記者！

對不起，多謝你地

支持記者，大家同一條船呀

仲有五大訴求 同我背左佢：

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#成立獨立調查委員會 追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我都諗唔撚明 估計係啲3毛終於搵到位分化掛

咁唔該你地都幫幫手
有時開撚哂遮整緊”某d野”既時侯
就唔好死命要黎過影相
有陣時”影唔到”就係影唔到

hkaaa背心唔代表係tvb㗎，Hkaaa件背心易拎先會俾Tvb拎嚟用住先，唔好亂嚟

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

推！！！
唔好間接害咗班前線記者
佢哋只係盡力記錄事件真相

咁問左先綁

辛苦哂一班記者朋友
一齊加油!

i agree

咁都可以企警個邊既話道德都幾廉價

講過好撚多次 要當記者透明

其實佢地嘅專業就係要中立記錄所有真相
你要求緊呢樣嘢
同CCTVB嘅選擇性報導有咩分別？
記者們有必要拍低所有事實

你on9定白痴
人地真係剪條片逐格放大做證明到時已經成為一單新聞啦，仲駛同你係連登做溫馨提示慢慢討論

好重要 推

大大力推

今次你哋幫手影鄉黑就得 輪到我哋保護你哋

就算係唔係都應該要避免啦
而家警察咁仆街 我地要跟住做仆街咩 咪傻啦

辛苦曬咁多位前線記者

多謝你
push

「沒有暴民，只有暴政」
我們誓必以一切可行方式守護香港

光復香港
時代革命

屌 睇留言 可唔可以唔好睇頭唔睇尾
我都講咗係人都知既道德行為
個撚個睇頭唔睇尾就負皮 1d思考都無

就算唔係記者講既又點 岩架wo

Pushhh

之前都有記者話受傷
前線義士 求求大家掟野之前真係要睇清楚

呢篇好重要
真係你班仆街咪搵記者做盾啦係搵搵大公報

認真你地D漆彈真係好易Gg
朋友件反光衣中曬

佢目的都唔係怪責既，每人有唔同角色，現塲兵荒馬亂咩都會發生，當係賽後檢討大家一齊進步？

你睇下自己個腦先啦連睇文章都唔識就問人啦
斷章取義

聽落又係
我道歉
前線勇武對不起
我真係冇資格評論當時情況
撐巴打

記者應該唔會反感嘅

不過借佢哋過橋過得多，下次防暴攞盾向前衝嗰陣佢哋可能會閃得快過平時

記者不是中立，但一定要保持客觀

E個情況有d難判斷，行家企晒係石墩，因為石墩係制高點，對示威者黎講一樣係制高點，夠竟示威者上石墩係因為制高點定想搵記者擋？如果係前者，根據新聞原則盡量不要干擾事件，要走既應該係你地。

Sorry

明白曬。

我哋以後會企CCTVB後㗎啦

記者們辛苦了

「記者嘅鏡頭一定唔會因為危險而離開人民」
好感動 多謝你地

求下大家 唔好打到記者
利申: 前線

上面班3毛係度分化唔撚洗理

任何運動，示威無論黑警定係示威者，都應該保障記不嘅安全，佢哋報導事實已經夠，唔應該亦都唔需要做示威者嘅盾，因為香港黑警係連記者都照扑，有好多記者都幫過我哋，我相信大家都唔想佢哋有事

多謝你

各位注意

兄弟就算受傷 如果無記者真係無人知發生咩事 唔好擺佢地上枱

唔會搵你地做盾嫁

補相哥哥星期六出唔出黎呀

推
睇字啦屌唔好搞到咁好無

支持記者，多謝你地盡忠職守

保護記者
全靠佢地嘅中立 報導先會有公信力

份工職業操守要中立唔代表個人立場係中立

推 辛苦記者朋友

其實無人拎記者做盾
喺啲黑警抽尻你地水
就屌落義士身上 真喺不對

Pushhhh

其實好多幕都見到記者有意無意地保護緊我哋
所以我哋都要儘量保護返佢地

有個朋友就係唔齊裝備影呢幾張相然後大啖食咗彈嘅記者仔
睇live都見前線防暴係喪鬧記者叫佢地唔好有立場，去影示威者嘅武器
然後記者繼續影黑警
所以，大家兄弟們幫幫忙，大家好做

btw 我點都多謝前線 為我地報導真相嘅記者
前線啲仆街警察無性 就算你單丁一條友
佢地都會郁手

感覺上
呢位記者對拎佢做盾嘅前線巴打 好反感

其實真係嘅 記者本身係要不偏不倚
硬生生拎記者上枱 棧記者都屌埋 示威者

咁你地都最好遠離tvb個d 因為重要用佢地做盾

你唔撚係啊 第幾日啊做乜撚野都要so証㗎啦 話之你係警察定記者咩無証你話自己係特首都得啦

有記者部cam中晒漆彈

佢地係作者 唔係記者

分分鐘哩個po係警方想用記者做包圍圈一部分

727 元朗反恐

好撚奇怪
明明正負皮數相差咁遠
但係頭一頁啲comment咁反常嘅

記者 辛苦哂 加油

保護記者，唔好令記者受傷

True

推
一家要互相保護

另一個post花左2個鐘，成功擊落一隻3毛

呢d叫做利用記者。 好討厭好討厭

唔知樓主所講嘅係真定假 不過絕對同意絕對唔可以搵記者做盾
記者中立地報導出事實已經係最好嘅文宣 因為我地係為公義 唔似得對家咁低劣 低劣到連黑社會都會合作

示威者扮記者扮社工呀而家
你老味
本身記者個位係 停戰區 喇架
就係因為你地有一兩個手足唔生性走入黎仲捉住人地背囊搵人頂住起前面
仲要靠害 丟野
覺唔覺得呢d人卑劣呀
唔該反省下
一兩條咁既友仔 個記者停戰區已玩完
你係咪想睇親全部啲片都好似立場姐姐咁樣正面俾人毆打嗰啲片啊

事實如此

推，保護記者，保護香港最後一道防線

柒夠未 其實你知唔知真係會俾人tk 我唔知你有無發夢啦 有啲學生得14 15 又瘦 根本就無力 但走去玩磚

認清自己投擲範圍啊
認清自己投擲範圍啊
認清自己投擲範圍啊
各位奧運冠軍

你重未明我講咩我同你講緊證明身份既重要性 你又走黎同我講存在Tk問題
我都講咗 搵人擋係道德問題 係錯既
奕證明到樓主朋友係前線記者 當時情況係真實既 我信佢
屌你老味 kick個追post功能係咪好困難？
我咪話咗記者朋友要小心
如果樓主唔係記者 會俾人容易帶風向因為好多人誤信記者中立持平既身份
做人要睇晒前文後理先啦 思考完先做啦

辛苦晒記者朋友，我地只係覺得見你地俾狗咬都唔保護你地係違背良心！

前線手足，唔好team kill

大家咁話啦屌
有證有據拎撚左出黎啦
洗撚扮又借acc 又扮借post咩
乜柒都冇係度推推推
聽日解放軍落黎呀 推撚飽佢囉屌

「而加黑警最撚憎就係記者企中間
所以做野先進退兩難
藍絲page自己睇
周不時都屌記者故意擋黑警路可恥」
屌你盲撚左就未閪嘈啦

真 唔可以當記者係自己嗰邊
因為佢哋應該係中立
只係如實報導事情
咁先唔會影響公信力

辛苦晒

你地企係中間
唔搵你擋搵邊個檔啊on9

記你老母

而家都人地都證明左自己真係記者，仲有咩討論空間呢
發夢果時注意下lor
下次見到d用記者做盾既咪拉開佢lor
何必再拗

唔好咁自私
就係個個都以為警察唔會打記者
所以佢地先會變成肉盾

2者已經有分別啦
黑警夠膽光明正大掟催淚彈落記者到?
就算佢地敢 都會比成班記者影哂
依家記者係講緊有人搵記者做盾
老實講你引黑警掟催淚彈落記者到到最後乜都影唔到咁樣好咩?

高質

都話記者係最高等級既防具同武器，駛撚買防具咩，每人「咩」個記者上身擋子彈又得，用黎丟又得

屌你, 啲野岩定錯自己知啦
覺得講得岩咪做囉
下下要source先聽人講咩, 真係記者叫你到時要跪低投降你係咪跪啊?
係到死駁爛駁唔知駁乜春

無錯
雖然而家黑警實際上已經對記者好唔客氣, 但名義上佢地都唔可以咁名目張膽對記者做D咩, 因為記者係中立
如果大家為左一時方便令記者失去中立既位置, 最後損失既只會係自己人

推到

你前線記者要影相擋前線又點計？

前面我都講左，直接講句sorry最無成本又唔會影響形象。
而家死拗爛拗除左突顯死唔認錯之外，仲有咩建樹？

守護香港最後防線

俾差佬搞 都可以將責任推落去示威者到

俾催淚彈打中個記者
副眼罩應該係唔密封
叫佢搞搞

但豬咀非常正確

啱呀篇野鬼到仆街，前線做咩我都撐理得你係記者定邊個

成班無上過前線係度blame搞到前線顧呢樣顧個樣，有冇腦嫁

記者證！

手足們！要保護記者呀

所以先話呢個post根本無討論空間
求其講句sorry，無成本
我當佢係真，一句sorry佢應該收貨
我當佢係假，一句sorry又唔可以再引起更多罵戰

呢個post，完全無任何討論空間，你扮又好真心又好，一句sorry解決晒所有野

記者朋友 辛苦你地喇

光復香港 時代革命

請同時保護記者

不受傷
不被捕
一個都不能少

推,大家記得沙田個日嗎?記者幫左我地好多. 多謝前線記者！！

除左cctvb

我見到維護公信力嘅香港人

推。

屌你做前線記者就full gear啦唔該 明知警狗都針對你地
唔好將警狗既責任推落示威者度
你企係警犬前面又係咪做佢地盾呀？
最後 大是大非前 無論咩職業都冇中立呢回事

利申：支持記者報導真相

多謝記者報導真相

元朗分分鐘要保護番記者！

大家27號齊裝啊！

我地要保護記者 唔係要記者保護返轉頭!!!

推
唔理樓主係咪真記者 所講既嘢都有道理
記者係要報導真相 亦係班狗咁憎記者既原因
就算前線冇當記者係盾 記者係現場已經同戰地記者冇分別 班狗會失控攻擊佢地
被當係盾就更加危險

自衛武器合法化如胡椒噴霧伸縮警棍(投票及意見)

要大造文章，直接用你或者其他回post拗果d斷章取義，求其開個題「暴徒不尊重記者」，已經可以。

回句sorry，明眼人一睇會明白；唔明白既你解釋到出血都只會越描越黑。明唔明咩叫佢討論空間？就係件事根本無合理反對空間，點討論都會輸

更何況，人心隔肚皮，而家再隔個網絡，你根本無辦法證實開post係唔係別有用心。如果人地係清白的話咁點算？唔好再捕風捉影空穴來風。要證明自己清白，係靠行動，靠鏡頭下既事實，用行動證明自己唔係躲於記者背後既人渣，而係頂天立地既漢子

再重申一次，無討論空間

sorry我錯

低能仔 人地咪係記者 就係多得你依啲白痴

係呀係呀!知道你一早知對方係記者咁你答咗我咩呀? 14-15歲扔磚唔夠力?重點係邊呀?答緊我邊句說話呀?
其實你中學畢業未架?呢幾句對早就應該end對話啦
重係度傾係唔係記者身份 留返心機去關心真正需要重視既問題啦
重係度狙擊我攞尾彩 好威?

727自己睇啦
駁鳩緊你中黑警計呀傻閪
鳩傳 自己知
出面傳出解放軍post 又咁多負皮？
你唔撚入去話對錯自己判斷
戇鳩鳩
你就真係死駁爛駁唔知駁乜柒春啦傻閪

唔見你認錯？
自己錯唔撚洗認
迫鳩人係咁認錯

啱
保護記者唔好俾犬隻有藉口攻擊

屌 我唔明屌樓主係咩心態
佢係咪記者根本唔重要
用記者做掩護根本就擺記者上枱
唔係爬唔爬山嘅問題
比你掉到 醒左一次又點
唔好為左個battle
輸左成場仗

咁撚多五毛嘅
邊個再搞到記者朋友就拎你條仆街試cocktail

記者同救護真係唔好搞啦

記者企到最前就一早有哂心理準備啦

你要怪示威者搵你做盾，點解又唔怪瞄人頭、濫暴嘅警察？
示威者走出嚟抗爭，射中受傷就頭破血流
唔好彩俾人拉埋隨時坐十碌八碌

佢地面對危險要逃走時根本就理應咩都做得
但香港人都好克制自己唔似外國示威者咁暴力
你要示威者喺危急關頭自己都顧唔到仲要佢地喺講仁義道德顧埋記者唔好用佢做盾？會唔會要求高左啲？

真係有人拎記者做盾，你做記者未當挨義氣幫下人囉，你可能救左佢一命
你唔認同而又驚俾人拎嚟做盾，你可以唔好行咁前影喎

或者如果有示威者因為記者阻擋左逃走路線、又可能因為照顧記者而走唔切俾人拉，到時候喺咪又開個post叫記者唔好阻住

「更何況，人心隔肚皮，而家再隔個網絡，你根本無辦法證實開post係唔係別有用心。如果人地係清白的話咁點算？唔好再捕風捉影空穴來風。」
笑撚左 盲撐到咁撚樣
仲唔出去撐解放軍論？咩黑社會拎刀 坦克壓境
可能人地清白呢

你都幾好笑 咁係唔係要企你地前面扔

應該由我地保護返你地就真

咁你哋有冇開聲鬧過是示威者？

保護記者！！！